<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>{code that works}</title>
    <link>https://sdqali.in/categories/rain/index.xml?utm_source=site&amp;utm_medium=feed</link>
    <description>Recent content on {code that works}</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <atom:link href="/categories/rain/index.xml?utm_source=site&amp;utm_medium=feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A rainy distraction</title>
      <link>https://sdqali.in/blog/2013/11/21/a-rainy-distraction/?utm_source=site&amp;utm_medium=feed</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sdqali.in/blog/2013/11/21/a-rainy-distraction/?utm_source=site&amp;utm_medium=feed</guid>
      <description>&lt;p&gt;Far away, the Sutro TV tower was hardly visible in the haze of rain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;So, this is what you were talking about in the morning? I thought it was the other calculation. You are right!&amp;rdquo;. You suddenly feel happy and detect the smugness creeping to your face. I was right, I told you so, you want to say. But you don&amp;rsquo;t. &amp;ldquo;Not today! The smugness will have to die.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As the thick rain drops fall on your naked torso, causing that ever so little note of pain that you have come to like and seek, you roll the muddy football under your feet and look up. Hands go up on the right flank and the young lad hugging his touch line is impatient and the wave of his hands are frantic. You turn your head and survey the left flank. Nothing going there, you quickly realise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;We should focus on the lazy load. That will give us more boost.&amp;rdquo; You node and look away, to the beads of rain crawling down the window pane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The lofted ball is a tough one when playing in mud and rain, and you know you have to make that extra push. So you dig deeper, connect your instep with the ball and push a little bit harder. The ball flies, over the old man caught in the middle; and the expression on the face of the young lad on the right flank changes from frantic impatience to anticipation. And then you feel the warm body behind you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;So do you think we should go ahead with the first approach?&amp;rdquo;. You turn in your chair, nod again and notice that the rain is in full fury over the Bay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As the ball flies away and you begin to turn and run, you feel the cold hard foot of the lad behind you on your right calf muscle. You feel the pain and turn to face him. &amp;ldquo;Oh, that lad! He always has his knives out when he plays against me.&amp;rdquo;, you realise. It is okay. He smiles, and you smile back and run away to the centre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hmmm&amp;hellip; this does not look like the right approach. What do you think?&amp;rdquo; You try harder to snap back from that Monsoon day in the paddy field and offer your opinion. It is cold and you notice that water on the roof is starting to flow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Not today. I don&amp;rsquo;t want to have an argument today&amp;rdquo;. He tackled, he tackled late, and he probably did it deliberately. It is okay - because it is June, it is raining like mad and you are in a muddy paddy field, playing football. Over on the right flank, the cousin lunges in with a sliding tackle and completely misses the player and the ball. He goes sliding in the mud, and it is a pretty sight. The sister-in-law would not be happy though and when we get back she will glare at him - glares of disapproval. Why do grown up men do this? And then as you try to avoid eye contact with her, her glare would have asked you &amp;ldquo;Is this what you fly half way across the world for?&amp;rdquo;. You will smile that nervous smile and nod uneasily. &amp;ldquo;Not today sister&amp;hellip; I am not going to argue with you!&amp;rdquo;. For it is June and it is raining&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;I think we are stuck. What do you think we should do?&amp;rdquo;. You painfully realise that the present wants you back. Damn!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hey, let&amp;rsquo;s step back and look at it again. We will sort it out!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>മഴയുടെ ഓർമ്മകൾ</title>
      <link>https://sdqali.in/blog/2013/07/24/%E0%B4%AE%E0%B4%B4%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%93%E0%B5%BC%E0%B4%AE%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%95%E0%B5%BE/?utm_source=site&amp;utm_medium=feed</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sdqali.in/blog/2013/07/24/%E0%B4%AE%E0%B4%B4%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%9F%E0%B5%86-%E0%B4%93%E0%B5%BC%E0%B4%AE%E0%B5%8D%E0%B4%AE%E0%B4%95%E0%B5%BE/?utm_source=site&amp;utm_medium=feed</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;കൊട എടുത്തിട്ട് പോ&amp;rdquo; ഓടിൻ പാത്തികളിൽ നിന്ന് ആദ്യത്തെ മഴത്തുള്ളി ദേഹത്ത് വീഴുന്നതിനു തൊട്ടു മുൻപ് ഉമ്മയുടെ ശബ്ദം കെട്ടു പുറകിൽ. ഇഞിപ്പൊ അതിനൊന്നും നേരല്ലാന്ന് ഞാനും. മഴ നന്നായി കോരിച്ചൊരിയുന്നു. അരയിൽ മടക്കിക്കുത്തിയ പുള്ളിത്തുണി അയഞു തു‍ടങി എന്നൊരു പേടി. മടിയിൽ പൊതിഞ്ഞു വച്ച മൊബൈൽഫോണും പേഴ്‍സും കേട് വന്നാലോ എന്ന പേടി മനസ്സിൽ കുടിയിരിക്കുന്നതിനു മുൻപേ കേഴക്കോറത്തെ ചെറിയ വാതിൽ പാളികളില്ലാത്ത ഗേയ്റ്റും കടന്ന് വേ‍ള്ളമൊലിക്ക്ക്കുന്ന എടേയിലെത്തിപ്പോയി. ഇഞ്ഞിപ്പൊ നോക്കീറ്റ് കാര്യല്ല. പേഴ്‍സും മൊബൈലും ഒന്നും കൂടി ആഞ്ഞ് മടക്കി പു‍ള്ളിത്തുണി ഒന്ന് മുറുക്കി. നെ‍രിയാണി വരെ വെള്ളമുണ്ട്‌ എടേയില്. മഴ മോത്ത് അടിക്കാൻ തുടങ്ങി. കറുത്ത പുൾൾ ഓവറിൻടെ ഹുഡ് എട്ത്ത് തലക്ക് മേലേക്ക് വലിച്ചു. പു‍ള്ളിത്തുണിയും പുൾൾ ഓവറും.ചിന്തിക്കാൻ കിട്ടുന്ന സമയത്തിന്റെ വല്ല്യ പങ്കും ചെലവാക്കിപ്പോരുന്ന ആ വിചാരത്തിലേക്കു തന്നെ ചെന്നെത്തി മനസ്സ്. ഇവിടെയും അവിടെയുമല്ലാതെ, കെഴക്കും പ‍ടിഞ്ഞ്ഞാരുമല്ലാതെ, ഈ ഗ്രാമത്തിലോ കടലിനടുത്ത വൻ നഗരത്തിലോ അല്ലാതെ.  ഞാൻ എവിട്ത്ത്‌കാരനാ? ഖൽബിലെവിടൊയൊക്കെയോ ഒരു നീറ്റൽ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;റോട്ടിൽ എത്താൻ നല്ലത് അയൽ‌വാസികളുടെ കേഴക്കേ മുറ്റത്ത്‌ക്കൂടി ഓടുന്നതാണ് എന്നൊറപ്പിച്ച് എടത്തോട്ട് തിരിഞ്ഞ് നടക്കാൻ തുടങ്ങി. മുറ്റത്ത് കേരീതും സിമന്റിട്ട നെലത്തു സൂക്ഷിച്ച്‌ നടന്നില്ലെങ്കിൽ വീഴുംന്ന്‌ ഒറപ്പായി. ഓട്ടം നടക്കൂല്ല. വീഴാൻ ഏതായാലും ഇന്നെക്കൊൺട് വയ്‌യ. അ‍ടുത്താഴ്ച്ച തിരിച്ച് പോവാന്ള്ളതാണ്. ഒരു മാതിരി ചതുരങ്ങളായി നൂലും ചട്ടകും കൊൺട്‌ മേസ്‌രി വരച്ചിട്ട മുറ്റത്ത് വീഴാതിരിക്കാൻ കാല് സൂക്ഷിച്ച്‌ട്‌ത്തെച്ച് നാലഞ്ചടി വച്ചപ്പൊ ചെറ്‌തായി ചിരി വന്നു. ഈ നടത്തം ആരെങ്കിലും കണ്ടാലൊരു കൊക്കിന്റെ മാതിരിൺടാകും. &amp;ldquo;കൊക്ക്&amp;rdquo; - ആ പേരും ഒരു പാട് കാര്യങ്ങളെ ഓർമ്മിപ്പിച്ചു. ഒരെട്ടുപത്ത് കൊല്ലം മുമ്പ് പെട്ടെന്ന് കൊറേ ഉയരം വെക്കാൻ തൊടങ്ങ്ങിയപ്പൊ കൂടെ കളിച്ചിരുന്നവർ ഇട്ടു നൽകിയ പേര്. കൂടെ കളിച്ചിരുന്ന എന്നാൽ ഒരിക്കലും കൂട്ടുകാരല്ലാതിരുന്ന കൊറേ ആൾക്കാര്. അപ്പൊ കൂട്ടുകാരൊക്കെ എവ്‌ടേര്ന്നു? കൂടെ പാടത്തും പരമ്പിലൊക്കെ കളിച്ചിരുന്നവരൊക്കെ നമ്മളെ സ്കൂളവധിക്ക് മാത്രമേ കണ്ടിരുന്നുള്ളു. അവരെ നമ്മളും. കൂട്ടുകാരൊക്കെ എവിടെ? അവിടെയോ ഇവിടെയോ? കിഴക്കോ&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ഈ വിചാരം നിർത്താൻ സമയമായി. മഴ സഹായിച്ചത് കൊണ്ട് പാടത്തും തോട്ടിലും ഇഷ്ടം പോലെ വെള്ളമുണ്ട്. വ്വെള്ളത്തിൽ ചാടാൻ പോണം. കൂടെ പോകാനുള്ളത് നമ്മളെക്കാൾ അഞ്ചാറ് വയസ്സ് കൊറഞ്ഞ ചെക്കൻമാരാണ്. പ്രായത്ത്തില് മാത്രല്ല വിത്ത്യാസം. ഫുട്ബാളല്ലാത്ത ഒരു കാര്യത്തിലും അവർക്കും നമ്മൾക്കും പൊതുവായ താൽപര്യങ്ങളില്ല. ഫുട്ബോൾ, തോട്, പാടം - ഇത്രയെങ്കിലും പൊതുവായ താൽപര്യമുള്ളവരല്ലേ. അവരെങ്ക്കിലും ഉണ്ട്.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;കൂട്ടുകാരൊക്കെ തിരക്കിലാണ്. ജോലിയുടെ, ഉമ്മാനെ ആശുപത്രിയില് കൊണ്ട് പോവ്‌ണീന്റെ, കുട്ടികളെ ഡൊക്ടറെ കാട്ട്ന്നതിന്റെ. നമ്മളിപ്പൊളും ഫൂട്ബാൾ, പാടം, തോട്. അതോണ്ട് ആര്ക്കെങ്കിലും എന്തെങ്കിലും പ്രശ്നംൻടായിട്ടല്ല. നമ്മളെ സ്നേഹിക്കുന്ന കൊറേ ആൾക്കാർക്ക്‌ നമ്മള്ങ്ങനെ സന്തോഷായി നടക്ക്‌ണത് കൺടൂട. പിന്നെ കൊറേ ആ‍ൾക്കാര്ക്ക് ചായപ്പീടീലോ റോട്ടിലോ നമ്മളെ കാ‍ണുമ്പൊ ഒന്ന് ഉപദേഷിക്കാന്ള്ള ഒരു വെംപൽ. പച്ച കരള്ള തോർത്ത് തോളത്ത് അലസമായി ചുറ്റി വെ‍ള്ളത്തുണിയുടെ താഴെ  കര  വലത്തേ കയിൽ പിടിച്ച് കാക്ക ഒരു ചോദ്യണ്ട് &amp;ldquo;കല്യാണം എന്നാ കുട്ട്യേ?&amp;rdquo;. ആ ചോദ്യത്തിന് നമ്മൾ ആലോചിച്ച്ണ്ടാക്കിയ ഉത്തരം മൂപ്പര് കേട്ടാല് മിക്കവാറും ഞങ്ങള് രണ്ടാളും പിന്നെ നേര്ക്ക് വർത്താനം പ‍റ്യാൻ സാധ്യത ഇല്ല. അത് കൊണ്ട് നമ്മള് നല്ല ഭംഗിയായി പല്ലൊക്കെ കാട്ടി ചിരിച്ച്‌ പറയും &amp;ldquo;അതൊക്കെ ണ്ട്. സമയാവുമ്പൊ ങ്ങളോട് പറയാ&amp;rdquo;. ഈ ചോദ്യത്തിന് വെലങ്ങ്‌ടാന് നമ്മളെ ഒരു സഖാവ് ഇങ്ങനെ ചോയ്ക്കേര്ന്നു - &amp;ldquo;കാക്കാ, ങ്ങളെ മോളെ കെട്ടിച്ച് തരോ?&amp;rdquo;. നമ്മള് ആ ചോദ്യങാനും ചോയ്ചാ വല്ല ഫാത്തിമ ഹുമയോ ഹഫ്സ മുഹമ്മദോ നമ്മളെ കെട്ടി പേര് ഫാത്തിമ അ‍ലീന്നോ ഹഫ്സ അലീന്നോ ഒക്കെ ആക്കി മാറ്റാൻ പത്രത്തില് പരസ്യം കൊടുത്തിട്ടുണ്ടാവുമായിരുന്നു.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;നമ്മൾക്ക് മഴയോട് വല്ല്യ ഇഷ്ടാണ്, ഒരു പക്ഷെ ഭയങ്കര ഇഷ്ടാണ്. കൊറേ ആൾക്കാര്ക്ക് മഴ ഒരു എടങേറാണ്‌. അസുഖങ്ങള് കോ‍റേള്ള ആൾക്കാർക്ക് മഴ തണുപ്പിന്റെ, ചുമയുടെ, പേടിപ്പിക്ക്‌ണ നനവ്‌ള്ള, ചായപ്പീടീക്കോ  (ആണാണെങ്കില്) അപ്പൊറത്തെ വ‍ടക്കിണീക്കോ (പെണ്ണാണെങ്കില്) നടക്കാന്ള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം മൊടക്കിയായ ഈബ്‌ലീസാണ്.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;മഴ, അതിങ്ങനെ യാതൊരു ബുദ്ധിമുട്ടും ഇല്ലാതെ അങ്ങനെ പെയ്യുന്നു.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
